#  Console BASH customizado para mostrar o branch atual do repositório GIT.
#
#  Por Alysson Gonçalves
#  Baseado em Mike Stewart - http://mediadoneright.com/content/ultimate-git-ps1-bash-prompt

# Para ativar essas modificações, salve o arquivo como .bash_git
# e adicione as linhas a seguir no final do arquivo .bashrc
# if [ -f ~/.bash_git ]; then
#    . ~/.bash_git
# fi

# Caso o diretório atual contenha um repositório git,
# esse branch não possua nenhuma modificação, o console ficará como:
# user@host:/home/user/path/projeto (master)
# $

# Caso o diretório atual contenha um repositório git,
# esse branch possua alguma modificação, o console ficará como:
# user@host:/home/user/path/projeto {master}
# $

# Caso o diretório atual não contenha um repositório git,
# o console ficará como:
# user@host:/home/user/path/projeto
# $

# Reset
cOff="\[\033[0m\]"          # Text Reset

# High Intensty
cRed="\[\033[0;91m\]"       # Red
cGreen="\[\033[0;92m\]"     # Green
cYellow="\[\033[0;93m\]"    # Yellow
cBlue="\[\033[0;94m\]"      # Blue

# Various variables you might want for your PS1 prompt instead
gUserHost=$cBlue"\u@\h"     # Mostra o user@host
gPath=$cYellow"\w"          # Mostra o path atual (reduzido)
gEndLine=$cOff"\n\$ "       # Quebra a linha e mostra o '$ ' na linha abaixo
gNoChanges=$cGreen          # Se não houver modificação, o branch é exibido em verde
gChanged=$cRed              # Se houver modificações, o branch é exibido em vermelho

export PS1="${gUserHost}${cOff}:${gPath} "'`git branch &>/dev/null;\
    if [ $? -eq 0 ]; then \
        echo $(git status | grep "nothing to commit" > /dev/null 2>&1; \
        if [ "$?" -eq "0" ]; then \
            # @4 - Clean repository - nothing to commit
            echo "'$gNoChanges'"$(__git_ps1 "(%s)"); \
        else \
            # @5 - Changes to working tree
            echo "'$gChanged'"$(__git_ps1 "{%s}"); \
        fi); \
    fi`'"${gEndLine}"

# Libera as variaveis para não afetar o ambiente externo
unset cOff
unset cRed
unset cGreen
unset cYellow
unset cBlue

unset gUserHost
unset gPath
unset gEndLine
unset gNoChanges
unset gChanged
